Pengungsi Gempa Dieng Kembali ke Banjarnegara.
Sebagian pengungsi dari sekitar Kawah Timbang, Pegunungan Dieng yang ketakutan akibat gempa telah kembali ke daerah asalnya di Kabupaten Banjarnegara, Sabtu (20/4)
Sebelumnya, sebanyak 287 jiwa mengungsi ke Balai Desa Dieng Wetan di wilayah Kecamatan Kejajar, Kabupaten Wonosobo. Mereka berasal dari Desa Pekasiran, Kepakisan, dan Simpangan. Tiga desa itu masuk wilayah Kecamatan Batur, Kabupaten Banjarnegara.
Pengungsi lainnya dari Desa Siglagah Kabupaten Batang. Mereka mengungsi sejak gempa, Jumat (19/4) malam. Sabtu pagi mereka mulai meninggalkan pengungsian.
Camat Kejajar, Wonosobo Sutriatmo , mengatakan, pengungsi yang sudah pulang ke daerahnya, kebanyakan kaum laki-laki. Sedangkan kaum perempuan dan anak-anak masih tinggal di pengungsian, Balai Desa Dieng Wetan, Kecamatan Kejajar.
"Di lokasi juga didirikan tenda besar untuk pengungsi," katanya.
Para pengungsi telah mendapat jatah makan pagi yang disiapkan oleh para relawan.
Menurut dia, informasi yang didapat dari Pusat Vulkanologi dan Mitigasi Bencana Geologi (PVMBG), akibat gempa semalam tidak terdeteksi gas beracun sekitar Kawah Timbang, Desa Sumberejo, Kabupaten Banjarnegara, Jawa Tengah.